36年歷史留不住 麥當勞證實撤出裕民坊

屹立觀塘裕民坊和樂富廣場的2間通宵麥當勞，即將告別街坊；有傳裕民坊分店最快本月底結業，即使成功續租，最多只能經營至6月底，而位於領展旗下樂富廣場的地舖分店，已鐵定本月17日晚上8時起結業，雖然翌日遷往同一商場的3樓重新開業，但將不再通宵營業。麥當勞回覆《蘋果》查詢時，證實因應市區重建項目開展，裕民坊分店將遷出現址，確實日期有待商議。

「活在觀塘」facebook專頁透露，裕民坊麥當勞不能捱過今年，最快本月底結業。麥當勞向《蘋果》證實將撤出裕民坊，確實日期有待商議，顧客日後可轉往牛頭角道及翠屏邨的24小時麥當勞光顧。

翻查資料，原來該分店有不少威水史，1981年開業，即打破全球麥當勞單日最多惠顧人次紀錄；1992年擠身全球10間最繁忙的麥當勞之列，一直是觀塘的重要地標。直至2009年，霍英東家族以1.7億元，將分店舖位的業權賣給市建局，此後該分店屢傳出結業消息，並一直以短期租約，與市建局續租。

至於樂富廣場麥當勞在1985年啟用，位於商場地舖，加上通宵營業，是附近居民及學生的「深宵食堂」，惟分店早前貼出告示，指因租約期滿，本月17日晚上8時起會停止營業，翌日早上11時遷至同一商場A區3樓重新營業，但不再通宵營業，每日只由早上7時營業至晚上11時。

Oh

好唔捨得

真係好撚污糟

樂富果間都會搬，都應該會冇24

觀塘重建完味？

好可惜…集體回憶呀

支資紅底M記? 不了

有排

觀塘另一間老麥摺左之後就一直係個度食 細個會成家咁去食開心樂園餐
Dse雞個時自修室無位就去個度摺 一次過解決一日三餐 同中同由朝坐到黑 私補溫書咩都齊 奮鬥的記憶
到大少少拍拖無錢又係係個度打躉

政府決定重建觀塘就知個頭啲樓時日無多

一個二個話自己幾多年冇食M記

到M記染紅&摺分店，就忽然咁撚有感情

香港邊次唔係咁

依間可以當選全港最難食m記

早就應該執。 間野臭既！ 我屋企個廁所仲乾淨過佢。
又臭，地方又污糟。 條樓梯都係尿味。

呢間係污糟正賴屎

窮學生邊有錢

觀塘凈返翠屏 地牢

觀塘果間臭過公廁
夜晚成堆難民痴線佬

呢間唔同
呢間舊麥記重長命過康寧道果間新麥記
不過係觀塘撚先會明

之前山林道執完咪又開返